襲警案被告骨折 目擊者：警瞄頭棍毆

節錄

襲警案被告骨折
目擊者：警瞄頭棍毆

■被告羅鎮傑被指企圖搶奪警司胡椒噴霧，被控襲警罪。資料圖片

【本報訊】去年9月港島「自由行」示威期間，一名聽障男生被指企圖搶奪警司的胡椒噴霧，被控襲警罪，案件續審。早前三名警方證人均供稱看不見同僚向被告揮警棍，但有市民昨供稱，當日目擊多名警員「瞄頭」揮警棍毆打被告近十下，他欲阻止不果，反被其他警員毆打。辯方昨引述醫療報告，證實被告事後左肋骨前方兩節骨折、右肋骨移位。

圖阻止反被打

.............................................

目擊事發經過的市民鄺耀熊（38歲）昨供稱，當日由鵝頸橋回家，走到銅鑼灣港鐵站C出口外，看見被告遭約四名警員用警棍由上至下揮打，「我好肯定警察係瞄住佢個頭嚟打，我下意識覺得會出事，所以就過去阻止」。惟鄺隨即遭其他警員拉走制止，「俾佢打咗陣，同向我噴咗好多胡椒噴霧」。後來鄺與被告一同被帶到銅鑼灣港鐵站下層，然後前住北角警署，其間有警員向鄺指出，「頭先你要救嘅人就係呢個人」。

辯方引述事發翌日被告的醫療報告，證實被告有兩節左肋骨前方骨折，右肋骨輕微移位，身體多處有瘀傷及擦傷。案件下周二續審。

案件編號：ESCC291/20

擺到明係被告頭同身故意撞向棍
目擊者明顯造謠！

嚴重傷人仲可以老屈人受害者

得香港先做得出

講個笑話你聽
法治

錯
係香港法治/OMDB

希望唔係狗官

市民瘋狂撞向警棍